\def\ncols{2}
\beginsong{Aiutala}[by={A. Daolio -- G. Carletti -- C. Dennis -- R. Rossi}]
\transpose{+2}

\beginchorus
Aiuta\[B&]la, aiutala, \brk prendila per mano
ti seguirà, la puoi sal\[G-]var.
\endchorus

\beginverse
Aiuta\[B&]la, prendila per \[G-]mano
cambia casa, strada e città,   
vai lon\[B&]tano, lontano via di \[G-]qua
non chiede \[C-]niente \brk ma conta su di \[G-]te.
Ha bi\[C-]sogno di gesti d'amore,
non di \[G-]rabbia nemmeno di do\[B&]lore
è \[G-]fragile, è nuvola, è so\[F]spesa
un urlo di \[D-]vento e cadrà \[G-]giù.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Aiutala, deve dimenticare
campi di stelle che fanno sognare
agli angoli bui di strade desolate
nere streghe che truccano le carte.
Allontana dai suoi grandi occhi
i falsi amici e i loro tristi giochi,
allontana dal suo piccolo cuore
quelle loro mani, senza più calore.
\endverse

\beginverse
Aiutala, al risveglio del mattino
a pettinare i lunghi suoi capelli,
dille piano dei misteri della luna,
portala nei boschi su in collina.
Portala a uscire fra la gente,
quella gente che vive e sente,
che guarda curiosa le vetrine,
che pensa all'oggi ma sogna già domani.
\endverse

\endsong
